內地團逼爆東涌 邱騰華指不涉住宿交通不屬違法

港珠澳大橋開通後，引發大批違規內地旅行團湧港，逼爆東涌，民怨四起。商務及經濟發展局局長邱騰華今(22日)出席一個活動後指，現有法例規定，如內地旅行團抵港後不涉及安排住宿交通及活動，即使沒有本地導遊接待，亦不屬違法，大橋開通首三星期，由最初有很多外地旅行社不了解情況，到旅議會最近調查指，有70%旅行團均有本地導遊安排，當局會繼續與業界溝通合作。

他又指運房局短期內會安排金巴提供購買來回票服務，可以在總量上作出安排及調節，確保讓東涌居民影響減至最低。

被問及為何在大橋開通後一個月才計劃在口岸設立臨時商店，邱指大橋通車後需要觀察客量以及來港性質，每星期均會審視情況，他指出五分之一旅客純粹為體驗大橋，未必有興趣去香港其他地方，當局認為東人工島如已準備就緒，旅客可以在東人工島折返。另有旅客選擇在旅檢大樓內逗留，可能需要小食、手信，在店舖未全部開業前，政府跨部門認為可以設立小攤檔，有助旅客不用走到市區。

另外，他指出中美貿易糾紛持續，政府會密切留意對香港影響，預計明年首季需更審慎，相信情況較今年首三季差，實質情況需要視乎美國會否有進一步行動，不希望關稅額會進一步增加，期望全球貿易都可達致多贏，未來會與商會共研應對方案。

(突發) 傳林鄭上報北京換張建宗 消息：邱騰華接任大熱

即係以後外國團都唔駛經香港收錢 香港一豪子都收唔返

真係旅遊(業)天堂呀!

安排佢地一落車自由行東涌都已經係一個活動啦柒頭

過境後嗰段路唔係交通？
個關口設咗喺東涌呀？

總知支那人係香港就唔犯法喇
殺人強姦放火都係香港人自找既

法例就係唔合理嘅事嘅擋箭牌....

咁點解決先